<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stage on Sips Joeri - Gip site</title>
    <link>http://joeri-sips.github.io/categories/stage/</link>
    <description>Recent content in Stage on Sips Joeri - Gip site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://joeri-sips.github.io/categories/stage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

    <item>
      <title>Case study</title>
      <link>http://joeri-sips.github.io/taken/CaseStudy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://joeri-sips.github.io/taken/CaseStudy/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;qf-test-case-study:012002a4ccf4c08711ada36cec8a571e&#34;&gt;QF-Test case study&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Ik ga de tool QF-Test bespreken, dit is ook wat ik en wout hebben gebruikt tijdens onze 2 weken stage. Het is een tool om testen te programmeren voor je applicaties. Het werd gebruikt door de afdeling Software Development. Get N.V. ontwikkelt een webapplicatie genaamd Prime Visit die ertoe dient de aanwezigheid en planning van het personeel in te organiseren. Hiervoor schrijven ze testen die dan snachts blijven draaien om alle foutjes op te sporen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;hoe-maak-je-een-test-met-qf-test:012002a4ccf4c08711ada36cec8a571e&#34;&gt;Hoe maak je een test met QF-Test:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;De tool herkend automatisch objecten in je applicatie zoals knoppen of labels, je laat dan zien aan de tool wat er moet gebeuren met die objecten (bv; je klikt door tot het instellingen scherm). Ook kan je gebruik maken van scriptjes in de programmeertalen groovy of jython om invoer mee te creëren voor tekstvakken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/QFTest.png&#34;&gt;&lt;/img&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Dit is een screenshot met links de QF-Test tool waar meerderen procedures openstaan met acties die rechts op de webapplicatie Prime Visit worden uitgevoerd)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;info:012002a4ccf4c08711ada36cec8a571e&#34;&gt;Info:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;De tool is gemaakt door een bedrijf genaamd QFS (www.qfs.de) en is ook vooral bedoeld voor andere bedrijven en niet meteen voor particulieren. Dit kan je zien aan de iets wat duurdere prijs namelijk
€1 995,00. Ze hebben deze tool dan ook niet gekozen voor de prijs maar voor de betrouwbaarheid en de om dat het compatibel is met het platform waarop hun web-applicatie draait (captain casa). QF-Test ondersteunt ook veel meer platformen hieronder een opsomming hiervan:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Java Swing, JavaFX, AWT, SWT, Eclipse, RCP, Applets, Java Web Start, ULC, CaptainCasa.
Web: Internet Explorer, Firefox, Chrome (HTML 5, AJAX, GWT, GXT / ExtGWT, ExtJS, ICEfaces, jQuery UI, jQuery EasyUI, PrimeFaces, Qooxdoo, RAP, RichFaces, Vaadin, ZK).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;wat-wij-met-de-tool-hebben-gedaan:012002a4ccf4c08711ada36cec8a571e&#34;&gt;Wat wij met de tool hebben gedaan:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tijdens de 2 weken stage hebben ik en wout testen geschreven voor Prime Visit waaronder tests om in te loggen, groepen aanmaken, leveranciers aanmaken, leveranciers aanmelden, etc. Het werk dat wij hiermee hebben verricht is ook echt van nut voor het bedrijf want ze laten de geautomatiseerde tests schrijven door tijdelijk werkkrachten zoals jobstudenten en ook stagiairs. Zo kunnen hun vaste informatici zich blijven focussen op de web-applicatie en moeten het development team niet ongesplitst worden om tests te schrijven.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>

    <item>
      <title>Huisstijl</title>
      <link>http://joeri-sips.github.io/taken/Huisstijl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://joeri-sips.github.io/taken/Huisstijl/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/Huisstijl.png&#34;&gt;&lt;/img&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De kleuren van GET zijn rood zwart en witte achtergronden. Meestal staat er dan “time &amp;amp; security” bij maar op get-producten zoals tassen kauwgom en pennen die ze gratis aan klanten meegeven word het woord “get” met leuke woordspelingen afgebeeld&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In het bedrijf vind je het logo op de badge-scanners, de standaard bureaubladen en iedereen heeft ook rode of grijze truien met het logo maar die zijn niet verplicht.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>

    <item>
      <title>Review of a software tool in the training company: GET N.V.</title>
      <link>http://joeri-sips.github.io/taken/Review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://joeri-sips.github.io/taken/Review/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;I will be reviewing the QF-Test tool, I used this tool during my 2 weeks of training at GET NV. The tool is great at making tests for applications you have made. It was used by the Software Development department.
They used it to make tests for their web application called “Prime Visit”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It’s made by a German company called “QFS” which stands for Quality First Software. The tool is meant for making tests for Java and Web-applications. There are other tools which do the same thing like TestComplete, Sahi, Selenium,&amp;hellip; It works by recognizing buttons and labels on your app and documenting where to click and when, then you can automate it to run these tests over and over again to find bugs and glitches.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../../images/QFTest.png&#34;&gt;&lt;/img&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;(this is a screenshot of the QF-Test tool in action, on the left you see all the procedures of a test case which is running on the application on the right side)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I am impressed by the scale of the tool, it supports many kinds of applications and programming languages. It is easy to learn how to make tests but you can also dig deeper into QF-Test to make more advanced tests which use scripts to input different data every time. What I also like is that you can add structure to your tests with folders and different test cases. A plus to the tool is that when you run your test you can watch the tool move your mouse and type in words on your application (I had lots of fun watching it do that during my internship). The worst thing about the tool is that it’s an expensive tool and it’s mainly meant to be for companies which explains the price of almost € 2,000.
I still think it’s a must have for software developers to automatically test their applications.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The online review at &lt;a href=&#34;http://qatestingtools.com/qfs/qftest&#34;&gt;http://qatestingtools.com/qfs/qftest&lt;/a&gt; does a very good job at explaining what QF-Test is. It comes with a price chart, specifications and video tutorials. It has a very in-depth list of advantages which is useful for developers because it lists all the program languages and different kinds of applications it supports. I agree with the list of advantages and the information the review has on the price is the same as on the QF-Test site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Despite the expensive price, the tool is brilliant at what it’s made for which is making tests for your applications. And it definitely succeeds at being user friendly and able to work with all kinds of applications and programming languages. I absolutely recommend it to other companies which develop software to run automated tests all night to point out all the little and big bugs and glitches.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>

    <item>
      <title>Voici un reportage photo concernant le stage</title>
      <link>http://joeri-sips.github.io/taken/ReportagePhotos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://joeri-sips.github.io/taken/ReportagePhotos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;iframe src=&#34;https://www.haikudeck.com/e/857b9730da/?isUrlHashEnabled=false&amp;isPreviewEnabled=false&amp;isHeaderVisible=false&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;541&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;br/&gt;&lt;a title=&#34;Un reportage photos&#34; href=&#34;https://www.haikudeck.com/p/857b9730da&#34;&gt;Un reportage photos&lt;/a&gt; - Créé avec Haiku Deck.;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>

    <item>
      <title>stageverslagen</title>
      <link>http://joeri-sips.github.io/taken/stageverslagen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>http://joeri-sips.github.io/taken/stageverslagen/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;verslag-11-01:6e964a005ddf767fee4da25b55b5638a&#34;&gt;Verslag 11-01&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Om da dag te beginnen heeft Matthias ons eerst een korte rondleiding gegeven. Daarna heeft hij ons op zijn bureau wat uitleg gegeven over reguliere expressies omdat we dit zullen nodig hebben om onze testen te schrijven. Dan mochten we zelf aan de slag met de QF-Test tool. Onze opdracht was om lege velden te vullen met testgegevens. Alles ging vlot behalve het laatste uur waren we aan het sukkelen met de IF-syntax.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;verslag-12-01:6e964a005ddf767fee4da25b55b5638a&#34;&gt;Verslag 12-01&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Gisteren zaten we vast aan een if, we kregen dit niet voor vijf uur opgelost dus dit moesten we deze morgen als eerste aanpakken. Na een dik halfuur vonden dan eindelijk de oplossing en vanaf dan ging het vrij vlot tot we een error(modal dialog) kregen die we niet konden oplossen. Wim zei ons dat we dat stukje mochten overslaan en beginnen aan het maken van groepen. Dit ging ook wel vlot, hier hadden geen problemen mee. Morgen moeten we het stukje van de groepen nog afwerken en verfijnen. Dan kunnen we eventueel aan onze oefeningen van reguliere expressies beginnen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;verslag-13-01:6e964a005ddf767fee4da25b55b5638a&#34;&gt;Verslag 13-01&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vandaag hebben aan de test van CreateGroups verder gewerkt. Eerst moesten we nog kleine details aanpassen, dan hebben we al onze code overzichtelijk gesorteerd. Dan hebben we nog een probleem in de test van CreateFreeFields opgelost, dat was de modal dialog error van gisteren. Nu zijn ook onze eerste twee testen zo goed als afgewerkt. Morgen zullen we waarschijnlijk een nieuwe opdracht krijgen van Wim of we kunnen ook aan de reguliere expressies werken want daar hadden we vandaag geen tijd voor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;verslag-14-01:6e964a005ddf767fee4da25b55b5638a&#34;&gt;Verslag 14-01&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vandaag hebben we onze twee grote testen(CreateFreeFields en CreateGroups) afgewerkt. Dan zijn we begonnen aan de taak over reguliere expressies, de eerste oefeningen gingen allemaal heel vlot en we hadden alles ook van de eerste keer juist. Alleen met de laatste oefening hadden we veel last, we waren vergeten dat als je een groep maakt deze automatisch wordt weggeschreven. Nadat we het antwoord hadden gevonden met hulp van Matthias heeft Wim ons een opdracht gegeven om de lijst van bezoekers aan te vullen, maar dan bleek dat deze al voorgemaakt was. Nu zijn we bezig met het met een test te schrijven die bezoeken aanmaakt en daar gaan we ook morgen aan verder werken.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;verslag-15-01:6e964a005ddf767fee4da25b55b5638a&#34;&gt;verslag 15-01&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vandaag hebben we verder gewerkt aan de test om bezoeken aan te vullen(CreateVisits). Deze test was gelijkaardig op te lossen aan de twee tests die we al hadden geschreven. Het enige verschil was dat je voor deze test een script nodig had om de input van een uur gelijk te stellen aan de huidige tijd. We hebben geprobeerd om dit zelf te schrijven maar dit is ons dan niet gelukt. Wim heeft ons het script gegeven, we hebben hier dan wat mee gespeeld om nog andere scriptjes te schrijven die hierop gebaseerd waren en die de huidige tijd plus vijf dagen returned. Maandag gaan we ook nog een script schrijven dat hetzelfde doet maar dan me&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;verslag-18-01:6e964a005ddf767fee4da25b55b5638a&#34;&gt;Verslag 18-01&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vandaag hebben we een nieuwe grote opdracht gekregen. We moesten met de tweede applicatie(PrimeVisit) aan het werk. Onze opdracht was om bezoeken te simuleren in opzicht van een klant of bezoeker, dit ging allemaal vlot en we hebben hier geen grote problemen ondervonden. Daarna moesten we terug met PrimeTime aan het werk. We moesten de VisitorFields vullen met voorgemaakte gegevens.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;verslag-19-01:6e964a005ddf767fee4da25b55b5638a&#34;&gt;Verslag 19-01&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Gisteren waren we nog maar net begonnen aan het vullen van de bezoekers velden dus we konden hier direct aan verder werken. Dit was wel een grote test. We kregen een aantal keer een error dat er een knop niet gevonden kon worden. We dachten eerst dat dit aan ons lag maar toch kregen we het niet opgelost en dus vroegen we hulp Wim kon hier ook geen oplossing voor vinden. Later bleek dan dat het een fout was in QF-Test we konden dus niets anders doen dan het gewoon negeren.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;verslag-20-01:6e964a005ddf767fee4da25b55b5638a&#34;&gt;Verslag 20-01&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vandaag zijn we begonnen met het afwerken van onze test van vorige dagen, hier hebben we geen problemen meer mee ondervonden. In de namiddag kregen we de opdracht om leveringen en bezoeken te simuleren. Hierbij moesten we het veld van een datum vullen maar we moesten zorgen dat die datum altijd gelijk bleef aan de huidige datum. Dit moesten we dus met een groovy script doen maar we wisten niet echt hoe we hieraan moesten beginnen. We hebben veel output gekregen maar nooit echt degene die we zochten dus hier moeten we morgen zeker en vast eerst mee voort gaan.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;verslag-21-01:6e964a005ddf767fee4da25b55b5638a&#34;&gt;Verslag 21-01&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;We hebben vandaag nog langen zitten zwoegen aan ons script maar uiteindeijk is het ons dan toch gelukt. In de namiddag moesten we een test schrijven die de gebruiker vanzelf uitlogged(UserLogout) hier hadden we geen problemen mee en dan hebben we om de dag af te sluiten al de voorheen gemaakte testen geordend en een toepasselijke naam gegeven.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;verslag-22-02:6e964a005ddf767fee4da25b55b5638a&#34;&gt;Verslag 22-02&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vandaag was de laatste dag en we kregen vanmorgen te horen dat Matthias graag zou hebben dat we een kleine presentatie deden over de voorbije twee weken. Om te laten zien wat we allemaal gedaan hadden in die twee weken en hoe het voor ons verlopen was. We zijn begonnen met het afwerken van alle testen, ook hebben we hier en daar nog een detail aangepast. Daarna zijn we direct begonnen aan onze presentatie die we dan in de namiddag moesten houden voor een paar leden van het GET N.V-team.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>

  </channel>
</rss>
